{
    "question": "Perhatikan pernyataan tentang emisi gas berikut!\r\n1\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksud mu apa bro gak da pertanyaan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-tepat-untuk-kurva-di-atas-adalah-apenawaran-berh-962",
            "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-yang-hendak-dicapai-melalui-189",
            "question": "43. Tujuan nasional bangsa Indonesia yang hendak dicapai melalui upaya pembangunan nasional, tercantum    dalam Pembukaan UUD NRI Tahun 1945, salah satu tujuannya adalah memajukan kesejahteraan umum.\r\nBuatlah 4 contoh pelaksanaan tujuan tersebut di lingkungan sekolah!\r\n\r\n44. Pemberian otonomi yang seluas-luasnya kepada daerah, memungkinkan setiap daerah untuk\r\nberkembangnya keberagaman daerah sesuai dengan potensi, budaya dan kekayaan yang dimiliki daerah\r\nmasing - masing yang berdampak bagi peningkatan kesejahteraan masyarakat yang ditandai dengan\r\npeningkatan indeks pembangunan manusia dan peningkatan Kesehatan, Pendidikan dan pendapatan\r\nmasyarakat.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) peran daerah dalam mempertahankan NKRI!\r\n\r\n45. Setiap warga negara, tanpa kecuali sesuai dengan kedudukannya masing-masing memiliki hak dan\r\nkewajiban untuk turut serta dalam upaya bela negara, pertahanan, dan keamanan negara.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) perwujudan upaya bela negara di lingkungan\r\nsekolah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>43. tidak merusak fasilitas sekolah, Menyimak dengan khidmat saat guru menerangkan, Melaporkan teman yang melakukan bully, Melaksanakan tugas piket sesuai jadwal.</p><p></p><p>44. Mempertahankan bentuk dan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia, Meningkatkan kesejahteraan masyarakat dalam bidang kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat, Memajukan bangsa melalui inovasi dan kreativitas aparatur sipil negara di daerah, Melaksanakan pembangunan nasional untuk meningkatkan pemerataan pendapatan masyarakat, kesempatan kerja, lapangan berusaha, kesempatan dan kualitas pelayanan publik, dan daya saing daerah.</p><p></p><p>45. Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa.</p><p>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah</p><p>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah</p><p>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai - nilai pancasila.</p><p>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-bela-negara-akan-usaha-mempertahankan-kedaulatan-merupa-506",
            "question": "kewajiban bela negara akan usaha mempertahankan kedaulatan merupakan bagian dari mempertahankan stabilitas keamanan bangsa berdasarkan UUD 1945 pasal 30 ayat 2 usaha pertahanan dan keamanan negara Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 27 ayat 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebagaimana dinyatakan dalam pasal 27 ayat 3 UUD 1945, bahwa usaha Bela Negara merupakan hak dan kewajiban setiap warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-persediaan-sumber-daya-terbatas-2-598",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 persediaan sumber daya terbatas 2 terbatasnya kemampuan manusia 3 menyusun skala prioritas kebutuhan yang termasuk usaha menanggulangi kelangkaan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 menyusun skala prioritas kebutuhan antara 3 sm 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah no 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di jelsakan persediaan sumber daya terbatas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-812",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasi diketik oleh\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal...\r\n6. Daerah yang kita tempati dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Otonomi daerah diberlakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelako\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar...\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\n10. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. BPUPKI<br>2. tegas dan percaya diri<br>3. 23 maret 1946<br>4. sayuti melik<br>5. 1 ayat 1<br>6. wilayah<br>7. 1 januari 2001<br>8. sistem administrasi<br>9. otonimi daerah<br>10. pemerintah daerah<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-saat-diperlukan-dalam-ke-473",
            "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-ikut-serta-secara-539",
            "question": "Kegiatan seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta secara aktif dalam kehidupan politik di sebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>partisipasi</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>mantap</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membanti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}